點睇一啲家長自己就懶到閪咁但就要子女努力讀書

自己一邊玩電話一邊屌做仔唔努力讀書分心

難聽過粗口
利伸：有努力讀書，純粹為自己

成日走去比較其他人
話人地點叻
人地家長每個月付出左幾多錢去栽培個仔唔提
自己就只以俾到兩餐飯

父母努力果時你睇唔到咋，佢而家咪享受緊成果囉

話自己就係後悔冇讀好書
睇下返工返到咁辛苦
係咪想學阿媽/阿爸咁

仔女唔努力讀書 到時邊個養佢地

明明自己搵唔到錢，硬係要生個出黎要個望子成龍。唔係唔得既，機率仲細個中6合彩，你都係買返6合彩算把啦

成日話人地個仔點叻，你比到人地有嘅資源我先得嫁
不過後來都係靠自己搵錢讀書

自己連榜樣都做唔到

兩樣野好似講唔埋冷

養兒防老

屌完閪就叫努力咗呀

買左樓果班咪有資格叫仔女努力囉

自己係家庭主婦完全冇做過嘢
係咁 屌人唔温書

到你番工: 阿邊個邊個仔/女，做乜乜乜，賺好多錢，好上進，每年去幾次旅行